傳河北四名地下教會神父 因拒絕加入愛國會被警帶走 隔離受「思想教育」

中梵9月簽署主教任命臨時協議，但中方對中國地下教會的打壓未有停止。天主教媒體《亞洲新聞》報道，河北張家口教區最少4個地下教會神父，因為拒絕加入中國官方的天主教愛國會被警方帶走，他們將被隔離和上學習班接受「思想教育」。

據《亞洲新聞》昨日報道，事發在政府成立的張家口教區，包含原有的西灣子和宣化兩個古老教區，被帶走的地下教會神父，包括西灣子教區張貴林和王忠，以及宣化教區的蘇貴朋和趙賀。報道指他們都是從聖堂被帶走，而當地地下教會一些聚會點，早前已經被取締。

《亞洲新聞》又稱，月初河南上蔡縣有天主教堂的尖頂和十字架被強拆，教堂已經封閉。

西灣子的天主教會相當活躍，早在公元 1700 年清康熙年間，天主教已傳入西灣子。義和團事件時，教區死難者多達3000多人。1946年梵蒂岡在中國推行聖統制，將中國劃分為20個教省，西灣子代牧區升為西灣子教區，屬於綏遠總教區。國共二次內戰時，大批神職人員被殺。

宣化教區的天主教傳統出現更早。1688年，法國耶穌會士到達宣化傳教，1699年出現第一座天主堂。宣化升為教區後，第一任主教趙懷義為近代第一批6名中國籍主教之一。

解放後，中國天主教主教團曾按中華人民共和國行政區劃調整了教區，把宣化教區和西灣子教區合併為張家口教區。

Respect